% ----------------------------------------------------------
\chapter{UC01 - Autenticação no Sistema}
% ----------------------------------------------------------
\label{apendiceUC01}
% Conteúdo do Apêndice UC01

\subsection*{Identificador}
\textit{UC01}

\subsection*{Título}
Autenticação no Sistema

\subsection*{Atores}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item Usuário
		\item Sistema de Autenticação
	\end{itemize}
\end{addmargin}


\subsection*{Pré-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item O usuário possui acesso à interface de login.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxo Principal}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{enumerate}
		\item O usuário acessa a página de login.
		\item O usuário insere seu email e senha.
		\item O sistema valida as credenciais.
		\item O usuário é autenticado e redirecionado para o dashboard.
	\end{enumerate}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos Alternativos}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Registro de Novo Usuário}
		      \begin{enumerate}
			      \item O usuário seleciona a opção para registrar-se.
			      \item O sistema direciona o usuário para o formulário de registro.
			      \item O usuário preenche os detalhes necessários e submete o formulário.
			      \item O sistema valida as informações e cria uma nova conta.
			      \item O usuário é redirecionado para a página de login.
		      \end{enumerate}

		\item \textbf{Recuperação de Senha}
		      \begin{enumerate}
			      \item O usuário seleciona a opção "Esqueceu a senha?".
			      \item O sistema solicita o email do usuário.
			      \item O usuário insere seu email e submete a solicitação.
			      \item O sistema envia um link de recuperação de senha para o email do usuário.
		      \end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos de Exceção}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Credenciais Inválidas}
		      \begin{enumerate}
			      \item O sistema detecta que o email ou senha inseridos estão incorretos.
			      \item O sistema informa ao usuário sobre as credenciais inválidas.
		      \end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pós-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item O usuário obtém acesso às funcionalidades autenticadas do sistema.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Regras de Negócio}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item RN16: Os usuários devem fornecer um email e senha válidos para se autenticar no sistema.
		\item RN17: Senhas devem ter um mínimo de 8 caracteres e conter pelo menos uma letra maiúscula, uma letra minúscula, um número e um caractere especial.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Notas e Comentários}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item A interface de autenticação deve ser simples e intuitiva, minimizando erros de usuário.
	\end{itemize}
\end{addmargin}