% ----------------------------------------------------------
\chapter{UC04 - Gerenciar Categorias}
% ----------------------------------------------------------
\label{apendiceUC04}

\subsection*{Identificador}
\textit{UC04}
% Conteúdo do Apêndice UC04

\subsection*{Título}
Gerenciar Categorias

\subsection*{Atores}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item Usuário
		\item Sistema de Gerenciamento de Categorias
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pré-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item O usuário está autenticado no sistema.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxo Principal}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{enumerate}
		\item O usuário acessa a seção de gerenciamento de categorias.
		\item O sistema apresenta a lista de categorias existentes.
		\item O usuário seleciona uma ação: criar nova categoria, editar categoria existente ou excluir categoria.
		\item O sistema executa a ação desejada e fornece feedback ao usuário.
	\end{enumerate}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos Alternativos}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Criação de Nova Categoria}:
		      \begin{enumerate}
			      \item O usuário seleciona a opção para criar uma nova categoria.
			      \item O sistema apresenta um formulário para inserção dos detalhes da categoria (nome, cor, ícone).
			      \item O usuário preenche os detalhes e submete o formulário.
			      \item O sistema valida as informações e cria a nova categoria.
		      \end{enumerate}

		\item \textbf{Edição de Categoria Existente}:
		      \begin{enumerate}
			      \item O usuário seleciona uma categoria da lista.
			      \item O sistema apresenta o formulário preenchido com os detalhes da categoria selecionada.
			      \item O usuário altera as informações desejadas e submete o formulário.
			      \item O sistema valida as alterações e atualiza a categoria.
		      \end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos de Exceção}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Exclusão de Categoria Associada a Transações}:
		      \begin{enumerate}
			      \item O usuário tenta excluir uma categoria que possui transações associadas.
			      \item O sistema detecta a associação e informa ao usuário que a categoria não pode ser excluída.
		      \end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pós-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item As categorias são atualizadas conforme as ações realizadas pelo usuário.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Regras de Negócio}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item RN01: Transações devem ser associadas a uma categoria.
		\item RN03: Categorias com transações associadas não podem ser excluídas.
		\item RN04: Ao dividir despesas em múltiplas categorias, o valor associado a cada categoria deve ser especificado.
		\item RN13: Categorias não podem ser duplicadas em uma transação dividida.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Notas e Comentários}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item A interface de gerenciamento de categorias deve ser clara e intuitiva, permitindo a criação, edição e exclusão com facilidade.
	\end{itemize}
\end{addmargin}
