% ----------------------------------------------------------
\chapter{UC09 - Acompanhar Evolução de Saldo}
% ----------------------------------------------------------
\label{apendiceUC09}

\subsection*{Identificador}
\textit{UC09}

\subsection*{Título}
Acompanhar Evolução de Saldo

\subsection*{Atores}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item Usuário
        \item Sistema Financeiro
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pré-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item O usuário está autenticado e possui acesso ao dashboard.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxo Principal}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{enumerate}
        \item O usuário seleciona a opção para visualizar o histórico de saldo.
        \item O sistema apresenta uma representação gráfica (por exemplo, um gráfico de linhas) da evolução do saldo ao longo do tempo.
        \item O usuário pode selecionar diferentes intervalos de tempo (por exemplo, mês atual, últimos 6 meses, ano atual, etc.).
        \item O sistema atualiza a visualização com base no intervalo de tempo selecionado.
        \item O usuário pode interagir com o gráfico para obter detalhes específicos de datas e valores.
    \end{enumerate}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos Alternativos}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Exportar Dados}:
        \begin{enumerate}
            \item O usuário seleciona a opção para exportar os dados do histórico de saldo.
            \item O sistema oferece formatos de exportação (por exemplo, CSV, PDF).
            \item O usuário seleciona o formato desejado e confirma.
            \item O sistema gera e disponibiliza o arquivo para download.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos de Exceção}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Sem Dados Suficientes}:
        \begin{enumerate}
            \item O sistema detecta que não há dados suficientes para exibir uma evolução significativa do saldo.
            \item O sistema informa ao usuário sobre a falta de dados e sugere o registro de mais transações.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pós-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item O usuário tem uma visão clara da evolução do seu saldo financeiro ao longo do tempo.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Regras de Negócio}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item RN08: Transações em contas impactam o saldo da mesma.
        \item RN09: Transações não podem ter datas futuras.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Notas e Comentários}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item A interface de visualização do histórico de saldo deve ser clara e proporcionar fácil interpretação dos dados.
    \end{itemize}
\end{addmargin}
