% ----------------------------------------------------------
\chapter{UC06 - Visualizar Dashboard Financeiro}
% ----------------------------------------------------------
\label{apendiceUC06}

\subsection*{Identificador}
\textit{UC06}

\subsection*{Título}
Visualizar Dashboard Financeiro

\subsection*{Atores}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item Usuário
		\item Sistema de Finanças
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pré-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item O usuário está autenticado no sistema.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxo Principal}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{enumerate}
		\item O usuário acessa a seção de dashboard.
		\item O sistema exibe o saldo total em contas.
		\item O sistema lista todas as contas com seus respectivos saldos e transações recentes.
		\item O sistema apresenta um resumo dos orçamentos definidos para o mês.
		\item O sistema mostra o total gasto por categoria.
		\item O sistema exibe um balanço geral de receitas versus despesas para o período selecionado.
	\end{enumerate}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos Alternativos}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Exclusão de Conta do Saldo Total}:
		      \begin{enumerate}
			      \item O usuário seleciona uma ou mais contas para serem excluídas do saldo total.
			      \item O sistema atualiza o saldo total exibido, excluindo as contas selecionadas.
		      \end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos de Exceção}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Dados Indisponíveis}:
		      \begin{enumerate}
			      \item O sistema detecta um erro ao recuperar os dados financeiros do usuário.
			      \item O sistema informa ao usuário sobre o erro e sugere que ele tente novamente mais tarde.
		      \end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pós-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item O usuário tem uma visão clara e atualizada de sua situação financeira.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Regras de Negócio}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item RN05: O total de valores associados em uma transação dividida entre categorias deve igualar o valor total da transação.
		\item RN06: Orçamentos não podem ter valores negativos.
		\item RN07: Despesas em cartões de crédito devem ser associadas à fatura corrente.
		\item RN08: Transações em contas impactam o saldo da mesma.
		\item RN09: Transações não podem ter datas futuras.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Notas e Comentários}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
		\item A interface do dashboard deve ser projetada para facilitar a compreensão rápida dos principais indicadores financeiros do usuário.
	\end{itemize}
\end{addmargin}
