% ----------------------------------------------------------
\chapter{UC02 - Gerenciar Perfil}
% ----------------------------------------------------------
\label{apendiceUC02}

\subsection*{Identificador}
\textit{UC02}
% Conteúdo do Apêndice UC02

\subsection*{Título}
Gerenciar Perfil

\subsection*{Atores}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item Usuário
        \item Sistema de Gerenciamento de Perfil
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pré-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item O usuário está autenticado no sistema.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxo Principal}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{enumerate}
        \item O usuário acessa a seção de perfil.
        \item O sistema apresenta as informações atuais do perfil do usuário.
        \item O usuário seleciona a opção para editar o perfil.
        \item O usuário atualiza as informações desejadas e confirma as mudanças.
        \item O sistema valida e salva as alterações.
        \item O usuário é informado sobre o sucesso da atualização.
    \end{enumerate}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos Alternativos}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Alterar Senha}:
        \begin{enumerate}
            \item O usuário seleciona a opção para alterar a senha.
            \item O sistema solicita a senha atual e a nova senha.
            \item O usuário insere as informações e confirma.
            \item O sistema valida a senha atual, aplica as regras de complexidade à nova senha e, se válido, atualiza a senha do usuário.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos de Exceção}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Dados Inválidos}:
        \begin{enumerate}
            \item Durante a atualização do perfil, o sistema detecta dados inválidos ou incompletos.
            \item O sistema informa ao usuário sobre os campos inválidos ou o que precisa ser corrigido.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pós-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item As informações do perfil do usuário são atualizadas no sistema.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Regras de Negócio}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item RN17: Senhas devem ter um mínimo de 8 caracteres e conter pelo menos uma letra maiúscula, uma letra minúscula, um número e um caractere especial.
        \item RN20: Para alterar a senha, o usuário deve fornecer a senha atual para confirmação.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Notas e Comentários}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item As informações do perfil devem ser tratadas com privacidade, e quaisquer alterações devem ser realizadas de forma segura.
    \end{itemize}
\end{addmargin}
