% ----------------------------------------------------------
\chapter{UC07 - Importar Faturas}
% ----------------------------------------------------------
\label{apendiceUC07}

\subsection*{Identificador}
\textit{UC07}

\subsection*{Título}
Importar Faturas

\subsection*{Atores}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item Usuário
        \item Microserviço de Importação
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pré-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item O usuário possui uma fatura no formato .csv para importar.
        \item O usuário está autenticado e tem permissão para importar faturas.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxo Principal}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{enumerate}
        \item O usuário navega até a seção de importação de faturas.
        \item O usuário seleciona e carrega o arquivo .csv da fatura desejada.
        \item O sistema valida o formato e conteúdo do arquivo.
        \item O microserviço de importação processa o arquivo e extrai as transações.
        \item As transações são registradas no sistema associadas à conta ou cartão do usuário.
        \item O usuário é informado de que a importação foi bem-sucedida.
    \end{enumerate}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos Alternativos}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Edição Pós-Importação}:
        \begin{enumerate}
            \item Após a importação bem-sucedida, o usuário opta por revisar as transações importadas.
            \item O sistema apresenta uma lista das transações importadas.
            \item O usuário edita ou exclui transações conforme necessário.
            \item O sistema salva as alterações feitas pelo usuário.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Fluxos de Exceção}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Arquivo Inválido}:
        \begin{enumerate}
            \item O sistema detecta que o arquivo .csv carregado é inválido ou corrompido.
            \item O sistema informa ao usuário sobre o problema com o arquivo e solicita um novo arquivo.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Pós-condições}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item As transações da fatura são registradas no sistema e podem ser visualizadas e gerenciadas pelo usuário.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Requisitos}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
	\begin{itemize}
        \item \textbf{RF07}: Integrar com um microserviço para permitir a importação de faturas bancárias em formato .csv, iniciando pelo Bradesco.
	\end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Regras de Negócio}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{RN07}: Despesas em cartões de crédito devem ser associadas à fatura corrente.
        \item \textbf{RN10}: Importações de faturas via .csv devem permitir edição pós-importação.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\subsection*{Notas e Comentários}
\begin{addmargin}[1.5cm]{0cm}
    \begin{itemize}
        \item A funcionalidade de importação deve suportar faturas de diferentes bancos, iniciando pelo Bradesco.
    \end{itemize}
\end{addmargin}
